Instagram 讓大家忘記當初愛上時裝的原因

在這些社交平台稱霸網絡的時候，一切都被「美好」的事物霸佔世界每一個角落。你最愛的 Instagram 上最常 follow 的帳號是國際名模、IT girl 還是 KOL？可曾想過你選擇跟蹤她們的時候，全都是因為她們光鮮亮麗外表、美輪美奐的生活照片、還有她們驕人的苗條身材？難道這就是時裝嗎？

在 Instagram 統領時裝的那刻開始，大部分的 Fashion Blogger 都是勤奮地分享出席各大品牌派對、時裝騷、甚至活動上的精品禮物，過著全都是「可拍照」的生活。就連時裝媒體都喜歡記錄名人、模特兒出席活動前的裝扮準備： “Get Ready with Me”。潛移默化之下，Instagram 上的時裝世界，便成為了真實世界的全部，而大家也欣然地接受、認為時裝就是大家所看見精彩華麗的片刻。

問題便在於那些真正喜歡時裝，卻沒有成千上萬 follower 的愛好者，看似無法得到該有「同感」，而感到沮喪。因為，他們沒有網絡紅人過得精彩，而時裝媒體也沒有盡力地，將時裝的全部讓觀眾看見。只寫觀眾愛看的內容，皆因多少個 Like / Follower ，便取決於媒體內容的好壞。如此「挑食」的時裝報導，便成為大家眼中膚淺而沒有營養的偏瘦小孩。

廣告狗